# 1-E. 비교연산자
---

## 당신이 알고 있는 비교연산자
`==`, `!=` 이 바로 당신이 알고 있는 비교연산자이다.  
하지만 JS에서는 추가로 두 개의 비교연산자가 있다.  
바로 `===`와 `!==` 이다.  
`==`, `!=` 마찬가지로 연산결과는 `true`, `false`이다.
---

### ==, !=
해당 연산자는 좌변과 우변이 같은 값인가 다른 값인가를 비교하는 연산자이다.  

```
// 아래의 값을 확인해보자.
console.log(0 == 0);
console.log(0 == '0');
```
---

### ===, !==
위의 결과를 찍어보면 알겠지만 비교연산자로 `Number`와 `String`을 같은 값으로 보고 비교하고 있다.  
하지만 이것은 우리가 알고 있는 원래의 비교연산자와는 아주 다르다.  
그래서 이번에 알아볼 연산자는 우리가 정말로 알고 있는 바로 그 비교연산자이다.  

그리고 이 비교연산자는 동일 객체값인지도 비교가 가능하다.

```
console.log(0 === 0);
console.log(0 === '0');
console.log(new String('11') === '11');
```
---

### 꼭 ===, !== 연산자를 사용해야 하는가?
결론부터 말하면 __반드시 사용해야 한다__ 이다.  
이유는 굉장히 단순하다. 왜냐하면 `===`, `!==` 연산자가 당신이 C, Java 등 의 언어에서 배운 비교 연산자와 거의 동일하기 때문이다.  
두 연산자는 값 비교와 인스턴스화된 객체 비교를 완벽하게 해낼 수 있다.  

그렇다면 다른 인스턴스화된 객체이지만 동일한 생성자(`constructor`)를 가진 객체를 비교를 할 때는 어떻게 해야 할까?  
그에 대한 의문은 아래 코드를 참고하면 될 것 같다.  

```

class Car()	{
	constructor()	{ ... };
};

var k5 = new Car(),
	k7 = new Car();

/* k5와 k7의 생성자(constructor)가 같을 경우 */
if(k5.constructor === k7.constructor)	{
	...
}

/* k5의 생성자(constructor)가 Car일 경우 */
if(k5 instanceof Car)	{
	...
}

```
